# 解题思路

这个题目一开始一头雾水，连题目头绪都没有。一开始就想先把公式列出来分析：

```
F(0) = 0*A[0]+1*A[1]+2*A[2]+3*A[3]
F(1) = 0*A[3]+1*A[0]+2*A[1]+3*A[2]
F(2) = 0*A[2]+1*A[3]+2*A[0]+3*A[1]
F(3) = 0*A[1]+1*A[2]+2*A[3]+3*A[0]

F(1)-F(0) = A[0]+A[1]+A[2]-3*A[3]
F(2)-F(1) = A[0]+A[1]+A[3]-3*A[2]
F(3)-F(2) = A[0]+A[2]+A[3]-3*A[1]

其中 我们定于sumA = A[0]+A[1]+A[2]+A[3],有意思了
比如其中F(3)-F(2) = A[0]+A[2]+A[3]-3*A[1]= sumA - 4*A[1]

延伸一下如果是一个长度为n+1的数组，
F(n) = 0*A[0]+1*A[1]+...+(n)*A[n];
F(n-1) = 0*A[1]+1*A[2]+2*A[3]+...+(n-1)*A[n]+n*A[0];

F(n)-F(n-1)= sumA-nA[0] => F(i+1)-F(i)=sumA-n*A[n-i-1]

是否如此呢？假设一个长度为n的数组
F(k)   = 0*A[n-k]+...+(k-1)*A[n-1]+k*A[0]+(k+1)*A[1]+...+(n-1)*A[n-k-1]
F(k+1) = 0*A[n-k-1]+...+(k)*A[n-1] +(k+1)*A[0]+(k+2)*A[1]+...+(n-1)*A[n-1-2]

F(k+1)-F(k) = sumA - nA[n-k-1]
证明结论成立。
```

## 1.1利用公式解决问题

这里就可以使用之前得到的公式解决问题，其中F(k+1) = F(k)+sumA-nA[n-k-1];可以引入递归的方式

* 求出F(0),SumA ;
* 遍历求解F（k）,对比大小
* 返回最大值；

